中國軍方「堅決擁護」修憲讓習實現帝王夢

中國軍方「堅決擁護」修憲讓習實現帝王夢

國際中心／綜合報導 2018-02-27 13:09

中國軍方今天表態「堅決」擁護中共中央修改憲法，稱黨中央決定適當修改憲法是為了更好地讓憲法體現人民意志。

中國官方喉舌《新華社》星期天發布消息，指出中央建議修改憲法第79條第3款，刪除國家主席和副主席「連續任職不得超過兩屆」的表述。這則消息了引發中國內部民眾和國際輿論的強烈反應。

《解放軍報》今天以「全軍和武警部隊官兵堅定表示」為題，發表了不同軍種的軍人官兵支持黨中央修憲建議的一致觀點。文章引述一個模範空降兵連黨支書余海龍的話說，取消國家主席任期限制是對這一制度的完善，能更近一步完善黨和國家領導機制。

美國有線電視新聞網（CNN）引述專家看法指出，藉修憲延任可能是習衰弱的徵兆。因為習近平顯然不願意允許他的潛在政治對手崛起，才會出此招式。

習近平出任國家主席和軍委主席5年來，大大加強了對軍權的掌控，包括以貪污腐敗等罪名將軍方最資深的一些將領解職。中國國防部網站首頁的顯要版面，總是由有關習近平的多則消息長期佔據。

陳橋兵變，黃袍要加身了

蔡鍔

習近平是軍委主席，佢approve 呢份聲明。

勸進

黃袍加身

軍隊本來就係習既

根本事在必行，仲唔快快手表態效忠咩？如果唔係秋後算帳點算？

黨軍變皇軍

等仲有人幻想咩做戲唔肯通過

讀下黨史先不如，共匪理得你班蟻民諗咩

唔怪得打老虎咁勤力